[
    {
        "subject": "Čeština",
        "theme": "Němcová a Borovský"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Babičku ?",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
        "question": "Jak se babička jmenuje ?",
        "answer": "Magdalena Novotná"
    },
    {
        "question": "Jak se jmenují babiččina vnoučata ?",
        "answer": "Barunka, Adélka Vilém, Jan"
    },
    {
        "question": "Koho představuje babiččina vnučka Barunka ?",
        "answer": "Samotnou Němcovou"
    },
    {
        "question": "Kdo je v Babiččce Viktorka ?",
        "answer": "Je to dívka která se zamiluje do vojáka. Má tragický příběh, po tom co otěhotní jí voják opustí. Ona se zblázní a žije v lese. Své dítě hodí do jezu a jí zabije blesk."
    },
    {
        "question": "V jakém díle se nachází komtesa Hortenzie ?",
        "answer": "V Babičce"
    },
    {
        "question": "Co znamená schovanka ?",
        "answer": "Někdo o koho se staráme"
    },
    {
        "question": "Jak se jmenují babiččini psi ?",
        "answer": "Sultán a Tyrl"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Chytrá Horákyně ?",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Divá Bára ?",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Pyšná princezna ?",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Čert a Káča",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Popelku",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
        "question": "Kde se nachází kraj Boženy Němcové ?",
        "answer": "Ratibořice v blízkosti Náchoda"
    },
    {
        "question": "Kde se nachází Babiččino údolí ?",
        "answer": "Česká Skalice"
    },
    {
        "question": "Jak se jmenoval manžel Němcové ?",
        "answer": "Josef Němec"
    },
    {
        "question": "Jak se jmenoval syn Němcové ?",
        "answer": "Hynek"
    },
    {
        "question": "Kvůli komu napsala Němcová Babičku ?",
        "answer": "Kvůli synu Hynkovi"
    },
    {
        "question": "Kdo byl ženský vzor tehdejší doby ?",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
        "question": "Co dělala Němcová v Litomyšli ?",
        "answer": "Byla tam její poslední akce. Požádali ji o provedení redakční činnosti u nového vydání Babičky. Byl již velmi nemocná. Manžel jí odtud odevzl domů a ona umírá."
    },
    {
        "question": "Jaký je podtitul Babičky ?",
        "answer": "Obrazy venkovského života"
    },
    {
        "question": "Co je idealizace ?",
        "answer": "Nějaké zlepšení skutečnosti"
    },
    {
        "question": "Jaká je idealizace v Babičce ?",
        "answer": "Babička se moc nemusela s Terezií. Kněžna by si ji rozhodně nikdy nezvala zámek. Babičky dům není vůbec tak hezký jak je popsán."
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Dobrý člověk ?",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Pan učitel ?",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
    
        "question": "Kdo napsal Pohorská vesnice ?",
        "answer": "Němcová"
    },
    {
    
        "question": "Jaká je idealizace v Divé Báře ?",
        "answer": "Otec jí nechá dělat co chce. Nakonec si Báru i přes to co udělal a jaká je někdo vezme."
    },
    {
    
        "question": "Jaká je idealizace V zámku a v podzámčí ?",
        "answer": "Změna názoru paní Skočdopolové na chudé lidi"
    }
]
